>[!info] Неоднородное уравнение
>Уравнение вида:
>$$a_{n}y^{(n)} + \dots + a_{1}y' + a_{0}y = f(x)$$

>[!info] Характеристическое уравнение
>Алгебраическое уравнение соответствующее дифференциальному:
>$$a_{n}y^{(n)} + \dots + a_{1}y' + a_{0}y = 0 \; \Leftrightarrow \; a_{n}\lambda^{n} + \dots + a_{1}\lambda + a_{0} = 0$$

>[!hint] Алгоритм решения
>Общее решение неоднородного уравнение - сумма общего решения однородного и частного решения неоднородного
>$$y = y_{о}+ y_{ч}$$
>1. Нахождение общего решения однородного уравнения
>	1. Находим корни *характеристического уравнения*
>	2. Каждому действительному корню соответствует частное решение вида $$y = \forall \; \lambda_i \in \mathbb{R} \; \;\; \Leftrightarrow \;\; P_s(x)e^{\lambda_i x}, \;\;\; P_{s}(x) = C_{1} + C_{2}x + C_{3}x^{2} + \dots + C_{s}x^{s - 1}$$
>	 где $s$ кратность корня, $C_i$ произвольные константы
>	3. Каждой  паре комплексных сопряженных корней соответствует частное решение вида: $$\forall \lambda_{i} = a \pm bi \;\; \Leftrightarrow \;\; y_{i} = P_{s}(x)\sin bx e^{ax} + Q_{s}(x)\cos bx e^{ax}$$ $$ P_{s}(x) = C_{1} + C_{2}x + C_{3}x^{2} + \dots + C_{s}x^{s - 1} $$ $$  Q_{s}(x) = C_{s + 1} + C_{s + 2}x + C_{s + 3}x^{2} + \dots + C_{2s}x^{s - 1}$$
>	 где $s$ кратность корня, $C_{i}$ произвольные константы
>	4. Общее решение - есть сумма всех частных
> 2. Нахождение частного решения неоднородного уравнения
> 	Если правая часть уравнения представима в виде: $$f(x) = \sum\limits_{i = 1}^{n} = e^{\gamma_{i}x}(P_{m_{i}}(x)\cos \varphi_{i} x + Q_{n_{i}}(x) \sin \varphi_{i} x)$$ то можно воспользоваться **методом неопределенных коэффициентов**
> 	1. Если в правой части нет тригонометрических функций
> 		1. Для каждого слогаемого находим $m$ и $\gamma$, сопоставляем частное решение исходного уравнения с замененной правой частью на это слогаемое $$f_{i}(x) \;\;\Leftrightarrow \;\; x^{s}P_{i}(x)e^{\gamma_{i}x}$$
> 		2. Подставляем в полученное уравнение наше частное решение и находим неизвестные коэффициенты
> 			>[!example]
> 			>$$f(x) = 3e^{x} + 4x^{2}= f_{1}(x)= f_{2}(x)$$
> 			>$$f_{1}(x) = P_{m_{1}}(x)e^{\gamma_{1}x} \;\; \Rightarrow \;\; m_{1} = 0 \;\; \gamma_{1} = 1$$
> 			>$$\operatorname{let} \gamma_{1} = \lambda_{\xi} \;\;\; s = 2 \;\; \Rightarrow \;\; y_{ч1} = x^2ae^x$$
> 			>$$f_{2}(x) = P_{m_{2}}(x)e^{\gamma_{2}x} \;\; \Rightarrow \;\; m_{2} = 0 \;\; \gamma_{2} = 0$$
> 			>$$\operatorname{let} s = 0 \;\; \Rightarrow \;\; y_{ч2} = ax^{2} + bx + c$$
> 		 3. Частным решением будет сумма решений по всем слогаемым $$y_{ч}= \sum\limits_{i=1}^{n}y_{чi}$$
> 	2. Если есть в уравнения еще добавляется $\varphi$, с корнями *характеристического уравнения сравнивается* $\gamma + \varphi i$, частными решениями будут $$y_{чi} = x^{s}e^{\gamma_i x}(R_p(x)\sin \varphi_i x + T_p(x)\cos\varphi_{i x)}\;\;\; p = \max\{m, n\}$$
> 3. Складываем частное решение неоднородного и общее решение однородного чтобы получить общее решение исходного уравнения $$y = y_{о} + y_{ч}$$